% titlepage-demo.tex
\documentclass[notheorems]{beamer}

\usetheme{Copenhagen}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{amsfonts}

\addtobeamertemplate{footnote}{}{\vspace{2ex}}
\setbeamertemplate{theorems}[numbered]

\newtheorem{theorem}{Teorema} 
\newtheorem{proposition}{Proposição} 
\newtheorem{definition}{Definição} 
\newtheorem{corollary}{Corolário} 
\newtheorem{lemma}{Lema} 

\title[Bogalork]{Bogalork: um framework para a construção de bases de conhecimento baseadas em \textit{Reinforcement Learning} para jogos de tabuleiro}
\author{Rodrigo Souto}
\institute[UFBA]{
  Departamento de Ciência da Computação\\
  Universidade Federal da Bahia, Salvador-BA\\[1ex]
  \texttt{rodrigo.souto@dcc.ufba.br}
}
\date[Dezembro 2011]{Dezembro 21, 2011}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\section{Aprendizado de Máquina}
  \subsection{Base Teórica}
    \begin{frame}
      \begin{itemize}
        \item Conceito
        \pause
        \item Elementos:
        \begin{itemize}
          \item Agente
          \pause
          \item Base de Conhecimento
          \pause
          \item Agente Inteligente (Agente + Base de Conhecimento)
          \pause
          \item Ambiente
          \pause
          \item Regras
        \end{itemize}
        \pause
        \item Objetivo
      \end{itemize}
    \end{frame}
  \subsection{Reinforcement Learning}
    \begin{frame}
      \begin{itemize}
        \item Modelo
        \begin{figure}[H]
          \centering
          \includegraphics[scale=0.3]{imagens/rl-cicle-scheme.png}
          \caption{ciclo de aprendizado no \textit{Reinforcement Learning}.}
          \label{fig:rl-cicle-scheme}
        \end{figure}
        \pause
        \item Função de Recompensa
        \pause
        \item Política
      \end{itemize}
    \end{frame}
    \subsubsection{Função de Recompensa}
      \begin{frame}{Função de Recompensa}
        \begin{itemize}
          \item Conceito ($f: S \rightarrow \mathbb{R}$)
          \pause
          \item Categorias:
          \begin{itemize}
            \item Linear
            \pause
            \item Não-Linear
          \end{itemize}
          \pause
          \item Exemplos
        \end{itemize}
      \end{frame}
    \subsubsection{Política}
      \begin{frame}{Política}
        \begin{itemize}
          \item Conceito
          \pause
          \item Características:
          \begin{itemize}
            \item Recompensa atrasada
            \pause
            \item Exploração x Aproveitamento
          \end{itemize}
        \end{itemize}
      \end{frame}

\section{Frameworks}
  \begin{frame}
    \begin{itemize}
      \item Conceito
      \pause
      \item Características:
      \begin{itemize}
        \item Inversão de controle
        \pause
        \item Comportamento padrão
        \pause
        \item Extensibilidade (\textit{hot spots})
        \pause
        \item Código fixo (\textit{frozen spots})
      \end{itemize}
      \pause
      \item Vantagens:
      \begin{itemize}
        \item Reuso de código
        \pause
        \item Confiabilidade
        \pause
        \item Facilidade de variações
      \end{itemize}
      \pause
      \item Desafio
      \pause
      \item Categorias:
      \begin{itemize}
        \item White-box
        \pause
        \item Black-box
        \pause
        \item Híbrido
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{frame}

\section{Bogalork}
  \begin{frame}
    \begin{itemize}
      \item Motivação \cite{ghory-2004}
      \pause
      \item Objetivos:
      \begin{itemize}
        \item Facilitar a construção de novas bases
        \pause
        \item Facilitar a realização dos treinamentos
        \pause
        \item Possibilitar uma análise de resultados integrada
        \pause
        \item Estudo empírico de propriedades do \textit{Reinforcement Learning}
      \end{itemize}
      \pause
      \item Modelo híbrido
      \pause
      \item Licensa GPLv3
      \pause
      \item Código: https://gitorious.org/bogalork/
    \end{itemize}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Arquitetura}
    \begin{itemize}
      \item Visão Geral
    \end{itemize}
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.5]{imagens/diagrama-de-classes}
      \caption{Diagrama de classes do framework.}
      \label{fig:diagrama-de-classes}
    \end{figure}
  \end{frame}

\section{Instanciando o Bogalork}
  \begin{frame}
    \begin{itemize}
      \item Etapas
    \end{itemize}
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.8]{imagens/etapas-da-instanciacao}
      \caption{Etapas da instanciação do framework.}
      \label{fig:etapas-da-instanciacao}
    \end{figure}
    \pause
    \begin{itemize}
      \item Scripts:
      \begin{itemize}
        \item Instantiation
        \pause
        \item Simulation
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{frame}
  \subsection{Instanciação das Classes}
    \begin{frame}
      \begin{itemize}
        \item Herança
        \pause
        \item Hotspots:
        \begin{itemize}
          \item Jogo
          \pause
          \item Modelo de Estados
          \pause
          \item Função de Recompensa
          \pause
          \item Política
        \end{itemize}
        \pause
        \item \textit{Hands on!}
      \end{itemize}
    \end{frame}
  \subsection{Criação das Configurações}
    \begin{frame}
      \begin{itemize}
        \item Definição dos parâmetros
        \pause
        \item Tipos:
        \begin{itemize}
          \item Jogo
          \pause
          \item Treinamento
          \pause
          \item Sequência de Treinamento
        \end{itemize}
        \pause
        \item \textit{Hands on!}
      \end{itemize}
    \end{frame}
  \subsection{Realização do Treinamento}
    \begin{frame}
      \begin{itemize}
        \item Treinamento
        \pause
        \item Sequência de Treinamento
        \pause
        \item \textit{Hands on!}
      \end{itemize}
    \end{frame}
  \subsection{Análise dos Resultados}
    \begin{frame}
      \begin{itemize}
        \item Integração com o \textit{Highcharts}
        \pause
        \item Resultados em html e yml
        \pause
        \item Armazenamento de todas as execuções
      \end{itemize}
    \end{frame}

\section{Tic Tac Toe - Resultados}
  \begin{frame}
    \begin{itemize}
      \item Treinamentos realizados:
      \begin{itemize}
        \item Função de recompensa \textit{All States}.
        \pause
        \item Política \textit{Temporal Difference with sum}
        \pause
        \item Política \textit{Temporal Difference with mean}
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{frame}
  \begin{frame}{All States}
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.5]{imagens/all-states-results}
      \caption{Resultados do treinamento da função de recompensa \textit{All States}.}
      \label{fig:resultados-all-states}
    \end{figure}
  \end{frame}
  \begin{frame}{TD with sum}
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.5]{imagens/td-sum-results}
      \caption{Resultados do treinamento da política \textit{TD with sum}.}
      \label{fig:resultados-td-sum}
    \end{figure}
  \end{frame}
  \begin{frame}{TD with mean}
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.5]{imagens/td-mean-results}
      \caption{Resultados do treinamento da política \textit{TD with mean}.}
      \label{fig:resultados-td-mean}
    \end{figure}
  \end{frame}

\section{O Futuro do Bogalork}
  \begin{frame}
    \begin{itemize}
      \item Se tornar um projeto (bogalork.org)
      \pause
      \begin{itemize}
        \item Documentação
        \pause
        \item Bug Tracker
        \pause
        \item Lista de discussão
      \end{itemize}
      \pause
      \item Interface gráfica básica
      \pause
      \item Construtor de tabuleiros e regras
      \pause
      \item Instanciação de novos jogos e técnicas de aprendizado
      \pause
      \item Treinamentos em multi-threads
      \pause
      \item Servidor web de jogos
    \end{itemize}
  \end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Bibliografia}
  \bibliographystyle{apalike}
  \bibliography{bogalork}
\end{frame}

\end{document}
